# FlyToDay

Это небольшое веб-приложение по мотивам Aviasales. Пользователь вводит необходимые данные в соответствующие поля и получает варианты рейсов. Основная задача приложения - находить в базе данных и выводить данные, подходящие под запрос пользователя. Для демонстрации реализован простой фронт и небольшая база данных. 


## Getting started

Для запуска необходимо создать папку public и поместить в неё файл index.html
После воспользуйтесь командой для запуска:
uvicorn main:app --port 5001

Я использовала программу PyCharm. 


## main.py 

В данном скрипте загружаю необходимые библиотеки и подключаю данные из файла database.py.
Функция get_db() отвечает за формирование локальных запросов в нашу базу данных. 

Функция search_flies(data=Body(), db: Session = Depends(get_db)) осуществляет фильтрацию базы данных по заданным пользователем критериям. Body() - содержит в себе критерии поиска. Возвращает только те строки таблицы, которые соответствуют критериям. 

## database.py 

В данном скрипте загружаю необходимые библиотеки и описываю структуру базы данных. 

Поля БД:

id - Уникальный id рейса
departure - Город отправления
arrival - Город прибытия
day - День (число)
company - Авиакомпания
econom - Тариф эконом (цена)
busines - Тариф бизнес (цена)

## index.html

Файл с описанием фронта.

Вначале идёт описание стилей элементов (таблицы, кнопок, фона, формы).
Далее описание структуры форм для заполнения параметров и таблицы результатов. 
Описание функций запросов, работы кнопок. 

## sql_ap.db

База данных

## Generally

Все файлы имеют подроные комментарии в коде. Приложение осуществляет поиск по 3 параметрам и выводит результаты. 

